<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://suxiaohutot.github.io/</id>
    <title>Big cat の友人帐</title>
    <updated>2021-01-19T10:42:17.841Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://suxiaohutot.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://suxiaohutot.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>“欲买桂花同载酒，终不似，少年游”</subtitle>
    <logo>https://suxiaohutot.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://suxiaohutot.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Big cat の友人帐</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于2020]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/about_2020/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/about_2020/">
        </link>
        <updated>2021-01-12T11:06:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>🌜关于之前是过往<br>
🌛关于之后是向往</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>🌜关于之前是过往<br>
🌛关于之后是向往</p>
<!-- more -->
<h2 id="">🤗 🤗</h2>
<p>过往甚是耐人回味，</p>
<p>将来亦是未来可期。</p>
<p>新的一年加油，奥利给！💪</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[户外拓展心得总结]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/Outward-Bound/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/Outward-Bound/">
        </link>
        <updated>2020-11-13T04:15:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👯团结就是力量<br>
👯‍♂团结就是力量</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👯团结就是力量<br>
👯‍♂团结就是力量</p>
<!-- more -->
<h2 id="初次了解">初次了解</h2>
<p>以前我对户外拓展训练并不是很清楚，通过这次在户外拓展训练基地的拓展训练，我才明白原来这种训练是一种考验人的意志和智慧，挖掘人的潜能，培养团队协作精神的运动。由于时间有限，我们并没有参加完所有的项目，但是正是这几个小小的项目，让我体会到了团队合作的重要性。</p>
<h2 id="分队伍">分队伍</h2>
<p>刚开始大家都分好队伍，开始慢慢的融入集体，开始画队旗，选队名、队歌，结果在准备口号的时候就要团队展示了。大家就匆忙的去站队了，然后队长就在微信群里赶紧发了个口号和队歌，以至于我们队伍一上场给大家都留下了很深刻的印象，口号都说的不齐，队歌不会唱。</p>
<h2 id="翻纸牌">翻纸牌</h2>
<p>紧接着大家开始玩游戏，第一个纸牌游戏，我们第一次就玩的很没有规律，就乱翻，然后慢慢的才发现技巧，但是已经为时已晚，跑完了倒数第二名，大家于是总结了下，开始想法子，排好人去翻牌，有人去负责记牌，结果不负大家的努力，然后就获得了第二名。那是我们团队第一次感觉到团队一起努力获得进步的成功与喜悦。</p>
<h2 id="太菜了兄dei">太菜了兄dei</h2>
<p>整场训练我们玩的最差就游戏就是“蛟龙出海”，大家刚开始都分开练了一下，结果后来我们一块走的时候，大家怎么都走不对，然后大家都各抒己见，有的人迈的步子大小不一样，要不就步子错了，最后都开始和另一个队伍比赛了都没有走过一次整齐的队形，结果一比试不出所料，根本走不出去，以至于队伍的气氛都有些压抑了。这次的失误就失误在，大家没有一条心，没有把整个队伍看成一条“龙”，把每个人都照顾在一起，把一个团结的游戏没有表现出来。</p>
<h2 id="团结就是力量">团结就是力量</h2>
<p>印象最深的就是最后一个游戏“怪兽过河”，大家提出用搭人梯的方法，然后试了试发现可以，结果一上场发现人体跟不够长，于是有人就主动站出来，我来再加入中间的人梯，然后我们就搭了中间的四个人，后面两个人，但是我们中间有的时候有的人忘了得一直接触着，不能断了人与人之间的链接，有的时候中间的人梯撑不住了，不小心人梯塌了，我们就会被教练喊回去，重新再来，中间我们的人梯都换人好几次了，大家都累的不行了，最后我们还是坚持着撑到大家都过河，然后人梯第一个人在准备走的时候使前面的人不小心脚都落地了，以至于我们又重新来，我们都知道他们真的累得不行了，于是我们歇息了一分钟，立马他们接着来了，大家都说可以撑得住，没问题，其实我们大家都明白，他们已经累得快没劲了，但是大家还是不放弃，打算再撑上去，为大家做好通往河对岸的路，中间我们断了不知道，多少次，最后我们终于成功了，我们成为第一个成功的队伍，那种大家最后的成功与喜悦是不能用言语的表达的，不是因为我们是第一个过去的，而是我们成功了，在大家的努力下，一步步的走向成功，失败了一次两次十几次的经验后的那种收获成功的快乐，让大家都感受到了团队协作的重要性，经往一处使的重要性。<br>
<img src="https://suxiaohutot.github.io//post-images/1605241619318.JPG" alt="" loading="lazy">(附带一张全队与教练的合照)</p>
<h2 id="心得">心得</h2>
<p>生活与学习亦是如此，勇敢面对生活中的未知的困，不要由于从未尝试过而轻言放弃！只要坚持到底，成功终会属于坚强的人。每一次齐心协力的团结合作，每一次成功后的热情相拥，每次完成项目的坦诚分享，让我们的距离越来越近，彼此间会多一份了解，多一份亲切，多一份友情。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020泰科のtime]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/taike/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/taike/">
        </link>
        <updated>2020-10-13T12:50:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>☀️连晴不知夏去<br>
🌨一雨方知秋深</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>☀️连晴不知夏去<br>
🌨一雨方知秋深</p>
<!-- more -->
<h2 id="入学一个月咯">入学一个月咯👈</h2>
<p>转眼间已经成为了一名泰科人，已经开学一个月了。🤗<br>
现在已经入秋，大家都穿上了秋裤👖，开始准备入冬了。泰安的秋天和德州的秋天很像，毕竟两地离得那么近。不像烟台的秋天，寒风凌冽，然而傍晚的秋风是用秋裤抵挡不住的🤒。</p>
<h2 id="舍友们">舍友们👩‍👦‍👦👩‍👦‍👦</h2>
<p>又是一个新的生活，我又认识新的朋友们，我们一个宿舍6个人，大家其乐融融，大家都已经成为了一家人。每天我们都早早的起床，然后去朦朦胧胧的去上课，8点上课我们基本上都是7点50到教室，基本上没有离开过后两排，听课自然是也不是很清楚，就凑活听咯😶。但是周一的上午第一节就是高数课，我们一般都是周日去占位的，但是这还占不到前排，连着好几周了，都是周日中午去的，可是去的时候只有第七排开始了，前排已经满满的全是课本了，于是我们打算等下一次高数课就周六去提前放好课本🙄！！就不信了占不到前几排。</p>
<h2 id="好多同学">好多同学👯‍♂👯</h2>
<p>已经开学一个月和班里的同学基本上都能算上面熟了吧，我记人比较慢😵。每次我们一块上课的都是我们8、9、10班的一块上课的，我们给一些人(好看的小姐姐)都有另一个称呼。并且只有我们宿舍知道的另一个名字，比如小皮衣、小粉、胶棒、大哥、正规军、香菜、猪肉等。都是大家开的一些玩笑，然后就后来不知不觉的习惯了这些称呼，毕竟人这么多，又不熟，只能先给他们定义一个名字咯😬。</p>
<h2 id="课课课考试么">课课课考试么📝</h2>
<p>现在已经第八周了，马克思主义老师说这个周要期中考试了，于是我去网上搜了写关于这门课的问题总结，特别详细，精确到了哪一页有什么问题，到时候考试的时候最起码开卷知道问题的答案在哪咯，真的是非常的详细了，真是用心了兄弟👍。</p>
<h2 id="辩论会">辩论会🙋🙋‍♂</h2>
<p>我们宿舍几个人参加了我们大数据学院的辩论会，然后就稀里糊涂的拿到了我么数据学院的第三名，在半决赛的时候，那一天我状态很差，我感觉我就会出岔子，结果真的不出所料，真的我卡克了，估计在我这拉低了不少分吧，然后其中一个裁判，是对面队伍的班助，在最后点评的时候他说他跟喜欢对面的答辩，我们感觉对面 也没啥亮点的，都是一些00后，说着说着就拉起啦哲学，感觉就像是政治课背的用上了，我们与对面队伍总分好像差9分来，可能估计他们有着一层关系我们就估计凉了，不过也没啥的，我们也取得了完满教育的12学时分，也算很知足了。</p>
<h2 id="关于这️">关于这⌚️</h2>
<p>这一篇文章写了很久的，每次都是这样，我喜欢把身边的一些人一些事屡屡，然后再记录下来。就算是留给以后的自己的回忆录吧。</p>
<h2 id="打赌">打赌</h2>
<p>还记得6月17日和豆子孙打赌说，新学期肯定能脱单了，然后他就默默地拿出了小本子，记下了这个日子，说要是找不到女朋友请他吃大餐，别急兄弟，等过年回家请你吃大餐哈😂。</p>
<h2 id="">⏱⏲🕰</h2>
<p>这个学期马上就要过一半了，应该是第十九周就会放寒假了，因为我们因为疫情原因，把十月一的假期放到了寒假里，希望剩下的半个学期里会学到更多的知识，认识更多的好朋友，遇见良师益友，希望 喜欢与合适撞个满怀🍭。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生本日记]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/benkelo/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/benkelo/">
        </link>
        <updated>2020-08-29T05:46:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>📔书山有路勤为径<br>
✏️学海无涯苦作舟</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>📔书山有路勤为径<br>
✏️学海无涯苦作舟</p>
<!-- more -->
<h2 id="写在前面">写在前面</h2>
<p>三年前高考失利没有如愿以偿考入本科院校， 如今考专升本这个的机会，终于考入本科院校，终于如愿以偿。🤗🤗宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来。古人的诗句总是那么的令人回味无穷，初识不知曲中意,再听已是曲中人。</p>
<h2 id="一天天的学习️">一天天的学习✍️</h2>
<p>回想起当时还是去年冬天我们都去济南开始了为梦想努力的地方，大家都开始了属于自己的学习征途，都为自己的将来努力起来。济南的冬天很冷的，我记得早上6点半就起床吃点东西就赶紧去教室上早自习，紧接着就是一上午的课程，中午11:50放学赶紧去吃点东西，再回宿舍小咪一会，下午1:50就上课，一下午的课程，下午5:10放学，赶紧去吃点东西，晚上6:20的晚自习，上到9:40放学，一般都是放学以后在看一会笔记，或者是预习下后面的课程，一般都是到10点半左右就回宿舍，回宿舍收拾下，再洗漱玩就11点的，一天的忙碌生活就结束了。</p>
<h2 id="济南的冬天">济南的冬天👀</h2>
<p>还记得老舍先生的济南的冬天，自然是亲生体会后印象更深，济南的冬天是很冷的，当时我们住的宿舍是阴面，阳台上晾衣服晾好几天也不会干，都是得拿到外面去晾，宿舍里面也没有暖气，只有一个空调，刚开始空调还是坏了的，后来才修好的，虽然修好了，但是平时时间挺紧迫的，我们一般回宿舍后也懒得开，忙活完手头的的事就赶紧休息了，我就在家多寄了一床被子，可能被子多了是有点沉，但是很暖和的。</p>
<h2 id="上网课">上网课📚</h2>
<p>就在2020年1月多，那时候还是正好疫情来临，庚子年突发瘟疫，全国开始了封闭式对抗疫情。然后就在家里开始了考试复习，每天和学校一样，每天上网课，晚上做题，就这样已过就是几个月。</p>
<h2 id="考试">考试📑</h2>
<p>最后终于有一天教育部发出来了消息，6月21号考试，足足拖了3个月，然后恰巧我一个老同学他也参加专升本考试，并在同一个学校考，于是我们就一块定了一个宾馆，中间中午吃饭啥的都挺紧张的，并且旁边吃饭的地方不多，都挺贵的，考完后我们就回去了。</p>
<h2 id="出成绩">出成绩📝</h2>
<p>当时我和我的好朋友出去玩了，然后最后回来的那天出了成绩，考了233分（英语20分），笨死了，我以为会考不上，但是看了看扩招的人数，感觉应该没问题，最起码能上个本科，结果不出意外，还真能上，最起码有个学上了也算是。</p>
<h2 id="expect️">expect✈️</h2>
<p>通知已经到了，我也将要迎来我的新生活了，希望这两年的大学时光会是充满快乐与收获。希望这也将是我新生活的起点。加油，少年！😬😬<img src="https://suxiaohutot.github.io//post-images/1599571689175.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最后一张牛皮纸]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/end-paper/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/end-paper/">
        </link>
        <updated>2020-05-23T13:32:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👦红豆生南国，春来发几枝。<br>
👩愿君多采撷，此物最相思。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👦红豆生南国，春来发几枝。<br>
👩愿君多采撷，此物最相思。</p>
<!-- more -->
<p>下面的故事很长，由我慢慢道来😬，请搬好小板凳，依次排队做好，我要开始讲话了📻，咳咳~~<br>
<img src="https://suxiaohutot.github.io//post-images/1590240718385.gif" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="开学季">📖开学季</h2>
<p>这得从我的高中说起，那是一个炎热的夏天。🌞<br>
我升入了我们县的一中，又开始了新的学习生活，新同学，新环境。一切又像是从新开始了。到了新的班级我们开始班干部竞选，就是毛催自荐，并且还没有人竞争，我就一鼓作气，竞选的体委，并且顺利当上了，当时我的到的不算晚，在教室临时位置也不算在最后面，但是陆续又来了一个女生，我就把我的位置让给了他，我又去搬了张桌子坐在了最后面，当时我们还是面对面做的座位，对面是个女生，虽然有点不好意思，但是也坐过去了，慢慢的大家开始军训，并切慢慢的都熟悉了。</p>
<h2 id="我认识了她">👯我认识了她</h2>
<p>时间久了我们也都互相熟悉了，每天都嘻嘻哈哈，白天军训，晚上我们就在教室互相聊天。当时我对面是个短头发的女生，当时白天军训完后，晚上是上晚自习的，但是没啥事，我们就互相聊天，就慢慢的都很熟了，走在路上见面也都互相打招呼。后来军训完事后我们就开始了正常的上课，时间过得好快，转眼间就到了国庆节。回家后我经常和她聊天，但是晚上一般10以后她就会下线，因为她妈妈控制它的上网时间，晚上会关路由器的，在那满是青春的年纪，怀着对明天美好憧憬进入梦乡。国庆节回来后，他带了吃的给我，还提前放到了我的桌子洞里，哈哈哈没想到，我被她投喂了。</p>
<h2 id="我收获了爱情">💑我收获了爱情</h2>
<p>我们每天上课，下课，吃饭，上课，过着属于那个年纪应有的样子。直到后来有一天的一张小纸条打破了清晨的宁静，我清楚的记得那天是2014年10月17日的早上，他说早上等着她一块吃，emmm~会不会有什么阴谋诡计等着我。我还记得前一天晚上他的小伙伴还悄悄告诉我说，小虎有个大彩蛋要砸你身上，你可要接好了，我当时还纳闷呢，然后睡了一觉都快忘了。突然早上的一张纸条让我突然一愣，该来的还是来了，没错果然让我猜中了，她给我告白了。早上我们还一块吃的早饭，还是第一次和女生坐一块吃法，别提那个浑身难受了，有一种做梦的感觉似的。嘻嘻嘻嘻。</p>
<h2 id="甜甜的恋爱">🍡甜甜的恋爱</h2>
<p>然后我甜甜的恋爱就开始了，我们开始一块去食堂吃饭，一路有说有笑的去食堂，吃饭的时候都在聊天，吃饱了在一路上有说有笑的回教室，可能我俩都是比较逗比的人，有一次和我们同学我们四个一块吃的，回来的时候他说我们俩个太逗比了，哈哈哈哈，就感觉当时我们俩之间有说不完的话。</p>
<h2 id="直男来了">🕴直男来了</h2>
<p>渐渐的晚自习放学后我们也一块回宿舍，有一次他到了离她宿舍还有一点路的一个路口，问了我一句，你冷么，我随口一句，还行吧，她扭头说了句，给你机会了，然后就跑了，我也是真虎，竟然没有追上去，emmm~不亏是身为直男的我啊，但是当时这些全被我们班路过的几个偷学看见了，然后回宿舍就全都传开了，大家都问我，你冷么小虎，我冷。0.0.一时间不是该说些什么，🙄，那咋办嘛。</p>
<h2 id="暖男来了">🏃‍♀暖男来了</h2>
<p>我不知不觉中养成了给她接水的习惯，并且它的水卡也放在了我这里，几乎每次都是我去给她节水。早上我们是有早读的，规定6:50到教室，一般都是6:40-6:50之间陆续来，老师早上还查迟到的，到教室都接点热水喝，有的是后人太多会排不上队，我为了给她接上热水，就每天早上定6点十分的闹钟，6点半多点就到教室，然后接上热水，基本上教学楼都没有人的，等我接完水，然后过会大家都陆续来了，她来了以后，正好能喝上热水。</p>
<h2 id="第一次产生矛盾">🙇‍♀第一次产生矛盾</h2>
<p>有一次晚自习我们俩一块回宿舍，可能有点冷，我就把手搭在了他肩膀上，搂着他的肩膀，这样大家都暖和嘛，然后她把我推开了，我很懵，他说后面有一个之前追过她的男生，怕那个男生看见了会心里难过，可是当时我才是他男朋友，然后我就生气了，很气，她当时也看出了，然后当时我俩就并排着走回宿舍，路上反正气氛挺尴尬的，到了第二天他也给我道歉了，说以后不会这样了，因为她当时顾虑的太多了。</p>
<h2 id="第一次牵手">🤝第一次牵手</h2>
<p>当时他有一个挺好的小伙伴，也是个短头发的女生，到是她的是特短的那种，就像个假小子，他的小伙伴的头发还算长点，然后她们几个小伙伴就每天在一块玩闹啥的，有一次好像他和他的小伙伴太亲近了，我吃醋了，没错，我吃女生的醋了，然后她一时不该如何是好，知道我爱吃醋，没想到这一次醋坛子翻了，然后吃饭的时候就给我说好听的，嘻嘻嘻，然后让我生气了，一不注意，哇哇哇哇，她牵住了我的手，真是第一次感觉到有一种触电的感觉似的，浑身都酥了，这突如其来的暖意猝不及防，嘻嘻嘻。就这样，这是我第一次牵女生的手。</p>
<h2 id="我叫苏小猪的日子">👀我叫苏小猪的日子</h2>
<p>日子一天天过去，那是一个11月11日的光棍节，她前几天就告诉我，已经提前写好了一张纸条，到时候会给我，让我一天天期待着，直到这一天到来了，他给了我，没想到她写了一些让我甚是感动的话，真的是把我看的感动的哭了，第一次有人因为我而开心，并且她还说了一些心里话给我，让我一个学渣，并且办事从来都是成事不足败事有余得人，在她哪里得到了肯定，真的感觉到心里开花了。</p>
<h2 id="悟空师傅想吃人参果">👳悟空师傅想吃人参果</h2>
<p>她有的时候不吃晚饭，我也忘了啥原因了，每次她不吃我也就不想去了，我在在教室陪着他不去吃饭，然后好几次他都把他的零食分给我，之后我也会买好零食在桌子里面存着，等他不吃饭的时候，就一块吃我们两个的零食。有一次我们去超市买零食，我俩就并排走着回教室，当时我手里提着一大兜零食呢，等回教学楼的时刚走到教室走廊的楼梯口，突然班主任在对面的教室里走出来，然后我俩一愣，对视了一下，她冲我喊了声：“快跑！！！”，我当时想都没想，扭头就跑，当时可别提有多吓人了，我们俩刚跑回教室，班主任就紧接着也进了教室，然后在教室里面逛了一圈，也没有说啥就走了，班主任估计都看透了，这个年纪嘛，都理解，哈哈哈，在这里感谢当时班主任的不杀之恩！！</p>
<h2 id="️云起了风淡了">☁️云起了，风淡了</h2>
<p>快乐时光总是短暂的，慢慢的，慢慢的，不知不觉中我们俩之间好像产生了一种隔膜，一种说不上来的感觉，总感觉有不好的事情会发生。后来因为一块吃饭被检查的老师看见了，老师认识她和她妈妈，说我们离着这么近，然后她就往旁边靠了一个位置，老师就走了，后来她怕老师会告诉她妈妈，就分开和自己的小伙伴一块吃了，只有晚上我们一块回宿舍，当时我就感觉出来了，我们之间的交流好像没那么像当初的亲切了，每次回宿舍的时候聊得也简简单单。后来有一次上完课后，我没有吃晚上，我把我最近的一些烦恼写了纸条给她，说了说我最近感觉我们俩之间的感情好像出了些问题，想听听她的心声，看看她怎么想的，可是没想到的是，一封分手信传到了我的手上。那晚我没有按时下晚自习，因为我的泪水不允许我再多呆一秒，我看的那些字，心里不知道多久没这么难受了。晚上回去正常洗漱，但是我没有和舍友们聊天，很早就躺在了床上，晚上满脑子全是那张纸，哭到凌晨，就是心里止不住的难过，这是我宣泄情绪的方法，毕竟对于我来说，哭出来会好受点。第二天我听说她也哭了，回宿舍就哭到了熄灯，然后听她的舍友说，她也非常的伤心，这场恋爱就这么结束了。虽然仅仅49天，但是承载了我对高中生活的那份憧憬与满满的期待。</p>
<h2 id="再见来不及挥手">🚝再见来不及挥手</h2>
<p>后来我们高一上学期结束了,就文理分科了，我继续呆在了我们的理科班，她转到了文科班，就这样我们偶尔会在学校见一面。再后来，到了高二，开学一个月了我还是没有见过她，我不觉的就有些纳闷，我对铺突然有一晚在宿舍告诉我她转校了，我知道，她去了别的省，之前她给我提过她爸妈让她转校的事，没想到来的这么突然，好吧，身为大男人的我又哭到了半夜了，当我听到这个消息的时候真的心里突然的酸了，说不上来的那种难受。就这样我们从朋友到恋人再到朋友，这样也好，毕竟朋友可以是一辈子呢。</p>
<p>为什么叫最后一张牛皮纸呢，因为最美好的事物都停留在了那最后一张牛皮纸上，最后的思念，最后的那一丝温柔与甜美。就像你知道了这个电影的结局将是悲惨的，你还会勇敢的看到结局吗，我想大家都想把最美好的时刻停留住，还是那个豆蔻年华的姑娘和那无知的白衣少年的故事还在继续，就把她停留在那最后一张牛皮纸吧。<br>
<img src="https://suxiaohutot.github.io//post-images/1591316728966.jpg" alt="" loading="lazy">(此处图片加载较慢，如没有加载出，请单击该出，或刷新下网页😊)</p>
<p>一生至少该有一次，为了某个人而忘了自己，不求有结果，不求同行，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华里，遇到你。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My Friend Mr Dou]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/hello-friend-douzi/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/hello-friend-douzi/">
        </link>
        <updated>2020-05-19T21:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>🤗下面隆重介绍下我的好朋友。<br>
🤓豆子孙儿er~ 吧！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>🤗下面隆重介绍下我的好朋友。<br>
🤓豆子孙儿er~ 吧！</p>
<!-- more -->
<p>天上多鸿雁，池中足鲤鱼；相看过半百，不寄一行书。——杜甫《寄高三十五詹事》</p>
<h2 id="你谁啊不认识">你谁啊，不认识</h2>
<p>🎯这得从遥远的2011年说起，那一年我升入初中，第一次离家这么远，去我们县城去上学，每次都得坐车1小时的路程去上学，两周放一次假期。新学期，新面貌，新环境，新的同学。时间久了，慢慢大家也都认识过来了，但是呢，当时我们同学之间还不是很熟悉，都是只是知道班里有这个人，长得什么样子。</p>
<h2 id="略有耳闻">略有耳闻</h2>
<p>👩‍💻当年我还是一名班里的一名学渣，学习成绩很差，而他呢，成绩可谓是班里顶呱呱的学霸，在我印象最深的就是，好多次我们英语老师在班里提问问题，然后就会遇到，提问好几个好学生但是都回答不上来的问题，然而呢，老师都会在提问过好几个学霸们后，最后问提问他，然后他基本上都能给大家解释一番，有的可能说的不对，但是依然也会很有道理。</p>
<h2 id="这货有点熟">这货，有点熟</h2>
<p>📐当时呢班里的学霸都会被平均分开，去当每个组的组长，一般都是一个学霸组长带5个组员，都是按成绩平均分配的，我那次就正好巧合之众分到了他的组下，当了同桌，哈哈哈，没想到，这一次从桌一直到大三了，我们还是好哥们，并且现在以后一直都会是。我们当时是三个人同桌，另一个就是我们的班长了，印象最深的就是我们三个晚饭吃完以后去学校西北角的菜园里去偷黄瓜😆，一般是一人放风两个人去揪黄瓜，回来旁边就是洗手池，去洗洗干净了就直接吃，正好新鲜的黄瓜吃饱晚饭漱漱口、压压肚子的饭，想想当时是真的坏啊。😝嘻嘻嘻。</p>
<h2 id="喜洋洋与灰太狼">喜洋洋与灰太狼</h2>
<p>📅班里的位置不可能是一成不变的，后来我们又换组，因为我们没考一次试都会换一次组的，大家又重新换了新的组了，后来我们也当过一次前后桌，他在我的后面，当时天热了我的背就有些痒痒，他就会帮我挠挠，不是一次两次的，几乎每天他闲的没事就会帮我挠痒痒，当时可别提有多舒服了，哈哈哈（在这个为我们的友谊干杯🍻）。</p>
<h2 id="大朗该吃药了">大朗该吃药了</h2>
<p>🎏我们当时晚上都会每隔一天都会有奶喝，就是佳宝的那种袋装的纯牛奶，每天我们两个都去抬吃的饭，（因为我们当时还是在教室吃饭，我是抬饭的，抬了三年，当时老师问谁想去抬饭，然后我就直接站起来了，说我想去，鬼知道当时怎么就一腔热血站起来的哈哈哈，然后就开始了我的抬饭生涯，熟不知一抬就是三年，也是唯一一个我们班坚持三年的，我们当时一共4个人，最后就我一直坚持了三年，现在想想也是一个美好的回忆呢），他呢是个走读生，但是因为晚自习方便，所以直接就在学校吃咯，等送完抬饭的桶以后我们就去顺便去个厕所，路上我们喝完奶，以后就把奶袋吹起来，鼓鼓的，喝奶的口用牙咬住，转几圈就能拧住，然后用脚踹，看谁踹的响，想必大家小时候都玩过吧。刚开始也就我们两个人这样玩，后来我们慢慢听见操场上出了我们还有别人踹奶袋的声音，可谓是引领的操场踹奶袋的潮流啊。</p>
<h2 id="恭喜学霸登基">恭喜学霸登基</h2>
<p>📧到了高三他去参加一个县里面组织的考试，然后就慢慢到了寒假，然后寒假以后我才知道，原来他们相当于直接提前中考了，考的好的直接被提前录取了，我也挺替他高兴了，好事啊，但是他这么突然的一走，就突然感觉身边少了好多东西似的，少了好多快乐，当时真的那一阵子心里挺不舒服的，后来上起课来，大家都忙着准备中考也慢慢都忘了，最可惜的是他们这些提前录取的同学没有赶上我们班的毕业照，最后没有留一张三年的纪念。</p>
<h2 id="再一次校友">再一次校友</h2>
<p>🎎不负众望，虽然学渣的我，最后也努力考上了我们县一中，我们又可以在一个学校当同学了，我们当时在一栋楼，经常也是碰到，一块去吃饭的。我记得最有意思的一件事，就是我在他喝拉面的时候，开玩笑的按了他脑袋下，结果一下按到了碗里，结果碗里好多辣椒油，直接就睁不开眼了，哈哈哈哈。然后我就领着他去洗手池洗了洗，就睁开了。后来他为了找机会也整我一次，就在一个无黑风高的夜晚，放学回宿舍的时候，正好他们班里还几个一块回宿舍，他的同学玩的时间久了我们也都互相认识了，看见我了，直接好几人抱住我把我抬起来，说快来开飞机了，然后我周围和我一起回宿舍的同版同学也都帮忙了😤emmmm，然后就找了棵最粗的梧桐树，就开始了，然后我的裤裆就全是白灰，被摩擦了好一阵子。</p>
<h2 id="now-and-in-the-future">Now and In the future</h2>
<p>🙌现在我们都大三了，虽然不在一个学校了，家离着也不是很近，但是我们也是每个暑假寒假都要在一块玩一两天的，平时也一直在联系，经常聊天，经常一块玩游戏到深夜，哈哈哈，让我们的友谊长存，一起奥利给。古路无行客，寒山独见君。</p>
<h2 id="qq好友八年了">QQ好友八年了</h2>
<p><img src="https://suxiaohutot.github.io//post-images/1590542473319.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
我的巨轮弟弟</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcome to Big catの友人帐]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2020-05-06T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎来到大猫的友人帐专属小屋 ，我是你的好朋友大猫兄！<br>
✍️  以后这里就是归宿了。从此以后呢，我会用他来记录 生活、心情、知识、笔记、创意....</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎来到大猫的友人帐专属小屋 ，我是你的好朋友大猫兄！<br>
✍️  以后这里就是归宿了。从此以后呢，我会用他来记录 生活、心情、知识、笔记、创意....</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/suxiaohutot">Github</a></p>
<h2 id="写在前面">写在前面👈</h2>
<p>📝  咸鱼一条，不求功名利达，但求身体健康，家庭和睦，大吉大利，友谊常在，知足常乐。</p>
<p>🌏Hello World!（先注入一波灵魂🙈）</p>
<h2 id="自我介绍">自我介绍👈</h2>
<p>🐱目前还在上学，以后会干啥以后再说吧。</p>
<h2 id="说点什么">说点什么 👈</h2>
<p>😜总而言之，我的博客从先在就开始了，一点点积累属于自己的东西。我知道，刚开始可能很多都是借鉴别人的，但只有学会模仿才会创新，一点点地积累才能够写出自己的东西。😬相信几年后回头来看，原来自己学了这么多东西。</p>
<p>😏第一次写博客，过于表面，大家多多指教！后续会坚持写一些学习笔记或一些心得体会。</p>
<p>未来，关于你缺席的日子我会慢慢讲给你听😑。</p>
<p>敬请期待着我们之间的故事吧！🙉</p>
<p>奥利给！🙋</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>