<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://suxiaohutot.github.io/</id>
    <title>Big cat の友人帐</title>
    <updated>2020-05-26T15:45:54.388Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://suxiaohutot.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://suxiaohutot.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>“欲买桂花同载酒，终不似，少年游”</subtitle>
    <logo>https://suxiaohutot.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://suxiaohutot.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Big cat の友人帐</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最后一张牛皮纸]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/end-paper/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/end-paper/">
        </link>
        <updated>2020-05-23T13:32:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👦红豆生南国，春来发几枝。<br>
👩愿君多采撷，此物最相思。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👦红豆生南国，春来发几枝。<br>
👩愿君多采撷，此物最相思。</p>
<!-- more -->
<p>下面的故事很长，由我慢慢道来😬，请搬好小板凳，依次排队做好，我要开始讲话了📻，咳咳~~<br>
<img src="https://suxiaohutot.github.io//post-images/1590240718385.gif" alt="" loading="lazy"></p>
<p>📖开学季<br>
这得从我的高中说起，那是一个炎热的夏天。🌞<br>
我升入了我们县的一中，又开始了新的学习生活，新同学，新环境。一切又像是从新开始了。到了新的班级我们开始班干部竞选，就是毛催自荐，并且还没有人竞争，我就一鼓作气，竞选的体委，并且顺利当上了，当时我的到的不算晚，在教室临时位置也不算在最后面，但是陆续又来了一个女生，我就把我的位置让给了他，我又去搬了张桌子坐在了最后面，当时我们还是面对面做的座位，对面是个女生，虽然有点不好意思，但是也坐过去了，慢慢的大家开始军训，并切慢慢的都熟悉了。</p>
<p>👯我认识了她<br>
时间久了我们也都互相熟悉了，每天都嘻嘻哈哈，白天军训，晚上我们就在教室互相聊天。当时我对面是个短头发的女生，当时白天军训完后，晚上是上晚自习的，但是没啥事，我们就互相聊天，就慢慢的都很熟了，走在路上见面也都互相打招呼。后来军训完事后我们就开始了正常的上课，时间过得好快，转眼间就到了国庆节。回家后我经常和她聊天，但是晚上一般10以后她就会下线，因为她妈妈控制它的上网时间，晚上会关路由器的，在那满是青春的年纪，怀着对明天美好憧憬进入梦乡。国庆节回来后，他带了吃的给我，还提前放到了我的桌子洞里，哈哈哈没想到，我被她投喂了。</p>
<p>💑我收获了爱情<br>
我们每天上课，下课，吃饭，上课，过着属于那个年纪应有的样子。直到后来有一天的一张小纸条打破了清晨的宁静，我清楚的记得那天是2014年10月17日的早上，他说早上等着她一块吃，emmm~会不会有什么阴谋诡计等着我。我还记得前一天晚上他的小伙伴还悄悄告诉我说，小虎有个大彩蛋要砸你身上，你可要接好了，我当时还纳闷呢，然后睡了一觉都快忘了。突然早上的一张纸条让我突然一愣，该来的还是来了，没错果然让我猜中了，她给我告白了。早上我们还一块吃的早饭，还是第一次和女生坐一块吃法，别提那个浑身难受了，有一种做梦的感觉似的。嘻嘻嘻嘻。</p>
<p>🍡甜甜的恋爱<br>
然后我甜甜的恋爱就开始了，我们开始一块去食堂吃饭，一路有说有笑的去食堂，吃饭的时候都在聊天，吃饱了在一路上有说有笑的回教室，可能我俩都是比较逗比的人，有一次和我们同学我们四个一块吃的，回来的时候他说我们俩个太逗比了，哈哈哈哈，就感觉当时我们俩之间有说不完的话。</p>
<p>🕴直男来了<br>
渐渐的晚自习放学后我们也一块回宿舍，有一次他到了离她宿舍还有一点路的一个路口，问了我一句，你冷么，我随口一句，还行吧，她扭头说了句，给你机会了，然后就跑了，我也是真虎，竟然没有追上去，emmm~不亏是身为直男的我啊，但是当时这些全被我们班路过的几个偷学看见了，然后回宿舍就全都传开了，大家都问我，你冷么小虎，我冷。0.0.一时间不是该说些什么，🙄，那咋办嘛。</p>
<p>🏃‍♀暖男来了<br>
我不知不觉中养成了给她接水的习惯，并且它的水卡也放在了我这里，几乎每次都是我去给她节水。早上我们是有早读的，规定6:50到教室，一般都是6:40-6:50之间陆续来，老师早上还查迟到的，到教室都接点热水喝，有的是后人太多会排不上队，我为了给她接上热水，就每天早上定6点十分的闹钟，6点半多点就到教室，然后接上热水，基本上教学楼都没有人的，等我接完水，然后过会大家都陆续来了，她来了以后，正好能喝上热水。</p>
<p>🙇‍♀🙇第一次产生矛盾<br>
有一次晚自习我们俩一块回宿舍，可能有点冷，我就把手搭在了他肩膀上，搂着他的肩膀，这样大家都暖和嘛，然后她把我推开了，我很懵，他说后面有一个之前追过她的男生，怕那个男生看见了会心里难过，可是当时我才是他男朋友，然后我就生气了，很气，她当时也看出了，然后当时我俩就并排着走回宿舍，路上反正气氛挺尴尬的，到了第二天他也给我道歉了，说以后不会这样了，因为她当时顾虑的太多了。</p>
<p>🤝第一次牵手<br>
当时他有一个挺好的小伙伴，也是个短头发的女生，到是她的是特短的那种，就像个假小子，他的小伙伴的头发还算长点，然后她们几个小伙伴就每天在一块玩闹啥的，有一次好像他和他的小伙伴太亲近了，我吃醋了，没错，我吃女生的醋了，然后她一时不该如何是好，知道我爱吃醋，没想到这一次醋坛子翻了，然后吃饭的时候就给我说好听的，嘻嘻嘻，然后让我生气了，一不注意，哇哇哇哇，她牵住了我的手，真是第一次感觉到有一种触电的感觉似的，浑身都酥了，这突如其来的暖意猝不及防，嘻嘻嘻。就这样，这是我第一次牵女生的手。</p>
<p>👀我叫苏小猪的日子<br>
日子一天天过去，那是一个11月11日的光棍节，她前几天就告诉我，已经提前写好了一张纸条，到时候会给我，让我一天天期待着，直到这一天到来了，他给了我，没想到她写了一些让我甚是感动的话，真的是把我看的感动的哭了，第一次有人因为我而开心，并且她还说了一些心里话给我，让我一个学渣，并且办事从来都是成事不足败事有余得人，在她哪里得到了肯定，真的感觉到心里开花了。</p>
<p>👳悟空师傅想吃人参果<br>
她有的时候不吃晚饭，我也忘了啥原因了，每次她不吃我也就不想去了，我在在教室陪着他不去吃饭，然后好几次他都把他的零食分给我，之后我也会买好零食在桌子里面存着，等他不吃饭的时候，就一块吃我们两个的零食。有一次我们去超市买零食，我俩就并排走着回教室，当时我手里提着一大兜零食呢，等回教学楼的时刚走到教室走廊的楼梯口，突然班主任在对面的教室里走出来，然后我俩一愣，对视了一下，她冲我喊了声：“快跑！！！”，我当时想都没想，扭头就跑，当时可别提有多吓人了，我们俩刚跑回教室，班主任就紧接着也进了教室，然后在教室里面逛了一圈，也没有说啥就走了，班主任估计都看透了，这个年纪嘛，都理解，哈哈哈，在这里感谢当时班主任的不杀之恩！！</p>
<p>☁️云起了，风淡了<br>
慢慢的，慢慢的，不知不觉中我们俩之间好像产生了一种隔膜，一种说不上来的感觉，总感觉有不好的事情会发生。后来因为一块吃饭被检查的老师看见了，老师认识她和她妈妈，说我们离着这么近，然后她就往旁边靠了一个位置，老师就走了，后来她怕老师会告诉她妈妈，就分开和自己的小伙伴一块吃了，只有晚上我们一块回宿舍，当时我就感觉出来了，我们之间的交流好像没那么像当初的亲切了，每次回宿舍的时候聊得也简简单单。后来有一次上完课后，我没有吃晚上，我把我最近的一些烦恼写了纸条给她，说了说我最近感觉我们俩之间的感情好像出了些问题，想听听她的心声，看看她怎么想的，可是没想到的是，一封分手信传到了我的手上。那晚我没有按时下晚自习，因为我的泪水不允许我再多呆一秒，我看的那些字，心里不知道多久没这么难受了。晚上回去正常洗漱，但是我没有和舍友们聊天，很早就躺在了床上，晚上满脑子全是那张纸，哭到凌晨，就是心里止不住的难过，这是我宣泄情绪的方法，毕竟对于我来说，哭出来会好受点。第二天我听说她也哭了，回宿舍就哭到了熄灯，然后听她的舍友说，她也非常的伤心，这场恋爱就这么结束了。虽然仅仅49天，但是承载了我对高中生活的那份憧憬与满满的期待。</p>
<p>🚝再见来不及挥手<br>
后来我们高一上学期结束了,就文理分科了，我继续呆在了我们的理科班，她转到了文科班，就这样我们偶尔会在学校见一面。再后来，到了高二，开学一个月了我还是没有见过她，我不觉的就有些纳闷，我对铺突然有一晚在宿舍告诉我她转校了，我知道，她去了别的省，之前她给我提过她爸妈让她转校的事，没想到来的这么突然，好吧，身为大男人的我又哭到了半夜了，当我听到这个消息的时候真的心里突然的酸了，说不上来的那种难受。就这样我们从朋友到恋人再到朋友，这样也好，毕竟朋友可以是一辈子呢。</p>
<p>为什么叫最后一张牛皮纸呢，因为最美好的事物都停留在了那最后一张牛皮纸上，最后的思念，最后的那一丝温柔与甜美。就像你知道了这个电影的结局将是悲惨的，你还会勇敢的看到结局吗，我想大家都想把最美好的时刻停留住，还是那个豆蔻年华的姑娘和那无知的白衣少年的故事还在继续，就把她停留在那最后一张牛皮纸吧。<br>
<img src="https://suxiaohutot.github.io//post-images/1590507567837.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
一生至少该有一次，为了某个人而忘了自己，不求有结果，不求同行，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华里，遇到你。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My Friend Mr Dou]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/hello-friend-douzi/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/hello-friend-douzi/">
        </link>
        <updated>2020-05-07T04:16:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>🤗下面隆重介绍下我的好朋友。<br>
🤓豆子孙儿er~ 吧！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>🤗下面隆重介绍下我的好朋友。<br>
🤓豆子孙儿er~ 吧！</p>
<!-- more -->
<p>天上多鸿雁，池中足鲤鱼；相看过半百，不寄一行书。——杜甫《寄高三十五詹事》</p>
<h2 id="你谁啊不认识">你谁啊，不认识</h2>
<p>🎯这得从遥远的2011年说起，那一年我升入初中，第一次离家这么远，去我们县城去上学，每次都得坐车1小时的路程去上学，两周放一次假期。新学期，新面貌，新环境，新的同学。时间久了，慢慢大家也都认识过来了，但是呢，当时我们同学之间还不是很熟悉，都是只是知道班里有这个人，长得什么样子。</p>
<h2 id="略有耳闻">略有耳闻</h2>
<p>👩‍💻当年我还是一名班里的一名学渣，学习成绩很差，而他呢，成绩可谓是班里顶呱呱的学霸，在我印象最深的就是，好多次我们英语老师在班里提问问题，然后就会遇到，提问好几个好学生但是都回答不上来的问题，然而呢，老师都会在提问过好几个学霸们后，最后问提问他，然后他基本上都能给大家解释一番，有的可能说的不对，但是依然也会很有道理。</p>
<h2 id="这货有点熟">这货，有点熟</h2>
<p>📐当时呢班里的学霸都会被平均分开，去当每个组的组长，一般都是一个学霸组长带5个组员，都是按成绩平均分配的，我那次就正好巧合之众分到了他的组下，当了同桌，哈哈哈，没想到，这一次从桌一直到大三了，我们还是好哥们，并且现在以后一直都会是。我们当时是三个人同桌，另一个就是我们的班长了，印象最深的就是我们三个晚饭吃完以后去学校西北角的菜园里去偷黄瓜😆，一般是一人放风两个人去揪黄瓜，回来旁边就是洗手池，去洗洗干净了就直接吃，正好新鲜的黄瓜吃饱晚饭漱漱口、压压肚子的饭，想想当时是真的坏啊。😝嘻嘻嘻。</p>
<h2 id="喜洋洋与灰太狼">喜洋洋与灰太狼</h2>
<p>📅班里的位置不可能是一成不变的，后来我们又换组，因为我们没考一次试都会换一次组的，大家又重新换了新的组了，后来我们也当过一次前后桌，他在我的后面，当时天热了我的背就有些痒痒，他就会帮我挠挠，不是一次两次的，几乎每天他闲的没事就会帮我挠痒痒，当时可别提有多舒服了，哈哈哈（在这个为我们的友谊干杯🍻）。</p>
<h2 id="大朗该吃药了">大朗该吃药了</h2>
<p>🎏我们当时晚上都会每隔一天都会有奶喝，就是佳宝的那种袋装的纯牛奶，每天我们两个都去抬吃的饭，（因为我们当时还是在教室吃饭，我是抬饭的，抬了三年，当时老师问谁想去抬饭，然后我就直接站起来了，说我想去，鬼知道当时怎么就一腔热血站起来的哈哈哈，然后就开始了我的抬饭生涯，熟不知一抬就是三年，也是唯一一个我们班坚持三年的，我们当时一共4个人，最后就我一直坚持了三年，现在想想也是一个美好的回忆呢），他呢是个走读生，但是因为晚自习方便，所以直接就在学校吃咯，等送完抬饭的桶以后我们就去顺便去个厕所，路上我们喝完奶，以后就把奶袋吹起来，鼓鼓的，喝奶的口用牙咬住，转几圈就能拧住，然后用脚踹，看谁踹的响，想必大家小时候都玩过吧。刚开始也就我们两个人这样玩，后来我们慢慢听见操场上出了我们还有别人踹奶袋的声音，可谓是引领的操场踹奶袋的潮流啊。</p>
<h2 id="恭喜学霸登基">恭喜学霸登基</h2>
<p>📧到了高三他去参加一个县里面组织的考试，然后就慢慢到了寒假，然后寒假以后我才知道，原来他们相当于直接提前中考了，考的好的直接被提前录取了，我也挺替他高兴了，好事啊，但是他这么突然的一走，就突然感觉身边少了好多东西似的，少了好多快乐，当时真的那一阵子心里挺不舒服的，后来上起课来，大家都忙着准备中考也慢慢都忘了，最可惜的是他们这些提前录取的同学没有赶上我们班的毕业照，最后没有留一张三年的纪念。</p>
<h2 id="再一次校友">再一次校友</h2>
<p>🎎不负众望，虽然学渣的我，最后也努力考上了我们县一中，我们又可以在一个学校当同学了，我们当时在一栋楼，经常也是碰到，一块去吃饭的。我记得最有意思的一件事，就是我在他喝拉面的时候，开玩笑的按了他脑袋下，结果一下按到了碗里，结果碗里好多辣椒油，直接就睁不开眼了，哈哈哈哈。然后我就领着他去洗手池洗了洗，就睁开了。后来他为了找机会也整我一次，就在一个无黑风高的夜晚，放学回宿舍的时候，正好他们班里还几个一块回宿舍，他的同学玩的时间久了我们也都互相认识了，看见我了，直接好几人抱住我把我抬起来，说快来开飞机了，然后我周围和我一起回宿舍的同版同学也都帮忙了😤emmmm，然后就找了棵最粗的梧桐树，就开始了，然后我的裤裆就全是白灰，被摩擦了好一阵子。</p>
<h2 id="now-and-in-the-future">Now and In the future</h2>
<p>🙌现在我们都大三了，虽然不在一个学校了，家离着也不是很近，但是我们也是每个暑假寒假都要在一块玩一两天的，平时也一直在联系，经常聊天，经常一块玩游戏到深夜，哈哈哈，让我们的友谊长存，一起奥利给。古路无行客，寒山独见君。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcome to Big catの友人帐]]></title>
        <id>https://suxiaohutot.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://suxiaohutot.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2020-05-06T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎来到大猫的友人帐专属小屋 ，我是你的好朋友大猫兄！<br>
✍️  以后这里就是归宿了。从此以后呢，我会用他来记录 生活、心情、知识、笔记、创意....</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎来到大猫的友人帐专属小屋 ，我是你的好朋友大猫兄！<br>
✍️  以后这里就是归宿了。从此以后呢，我会用他来记录 生活、心情、知识、笔记、创意....</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://suxiaohutot.github.io/">Github</a></p>
<h2 id="写在前面">写在前面👈</h2>
<p>📝  咸鱼一条，不求功名利达，但求身体健康，家庭和睦，大吉大利，友谊常在，知足常乐。</p>
<p>🌏Hello World!（先注入一波灵魂🙈）</p>
<h2 id="自我介绍">自我介绍👈</h2>
<p>🐱今年我22岁了，身高173（多高我也不清楚都是好久之前随便测量的了），体重124（前几天刚在我妹妹家称的），目前还在上学，以后会干啥以后再说吧。</p>
<h2 id="说点什么">说点什么 👈</h2>
<p>😜总而言之，我的博客从先在就开始了，一点点积累属于自己的东西。我知道，刚开始可能很多都是借鉴别人的，但只有学会模仿才会创新，一点点地积累才能够写出自己的东西。😬相信几年后回头来看，原来自己学了这么多东西。</p>
<p>😏第一次写博客，过于表面，大家多多指教！后续会坚持写一些学习笔记或一些心得体会。</p>
<p>未来，关于你缺席的日子我会慢慢讲给你听😑。</p>
<p>敬请期待着我们之间的故事吧！🙉</p>
<p>奥利给！🙋</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>